{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"DicasDeEstagio - G5","text":""},{"location":"#informacoes-da-disciplina","title":"Informa\u00e7\u00f5es da Disciplina","text":"<p>C\u00f3digo da Disciplina: FGA0208 Disciplina: Arquitetura e Desenho de Software Professora: Milene Serrano Turma: 2 - Faculdade UnB Gama (FCTE) N\u00famero do Grupo: G5 Entrega: 02 (M\u00f3dulo de Modelagem)</p>"},{"location":"#sobre-o-projeto","title":"Sobre o Projeto","text":"<p>Este reposit\u00f3rio faz parte do trabalho da disciplina Arquitetura e Desenho de Software, ministrada pela professora Milene Serrano.</p> <p>Nosso grupo est\u00e1 desenvolvendo a modelagem de um site sobre dicas de est\u00e1gio, reunindo em um s\u00f3 lugar tudo que os estudantes precisam saber para conquistar, avaliar e aproveitar oportunidades de est\u00e1gio. O objetivo \u00e9 criar uma plataforma que auxilie os alunos no processo, fornecendo informa\u00e7\u00f5es \u00fateis e acess\u00edveis para o desenvolvimento acad\u00eamico e profissional.</p>"},{"location":"#integrantes","title":"Integrantes","text":"Breno Alexandre Soares Garcia <sub>200035703</sub> Daniel Ferreira Nunes <sub>211061565</sub> Eduardo Ferreira de Aquino <sub>211030710</sub> Felipe Nunes de Mello <sub>202023627</sub> Henrique Martins Alencar <sub>211061860</sub> Mateus Villela Consorte <sub>221008786</sub> Paulo Henrique Virgilio Cerqueira <sub>211030630</sub> V\u00edctor Moreira Almeida <sub>221008481</sub>"},{"location":"#navegacao-da-documentacao","title":"Navega\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"#principais-secoes","title":"Principais Se\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Modelagem UML - Vis\u00e3o Geral da modelagem UML</li> <li>Diagrama UML Organizacional - Vis\u00e3o Geral UML Organizacional</li> <li>Diagrama UML Est\u00e1tico - Vis\u00e3o Geral UML Est\u00e1tico</li> <li>Diagrama UML Din\u00e2mico - Vis\u00e3o Geral UML Din\u00e2mico</li> </ul>"},{"location":"#screenshots-da-primeira-entrega","title":"Screenshots da Primeira Entrega","text":"<p>Adicione 2 ou mais screenshots em termos de artefatos realizados na entrega.</p>"},{"location":"#ha-algo-a-ser-executado","title":"H\u00e1 algo a ser executado?","text":"<ul> <li>[x] SIM - Para visualizar a documenta\u00e7\u00e3o, execute: <code>mkdocs serve</code></li> <li>[ ] N\u00c3O</li> </ul>"},{"location":"#informacoes-complementares","title":"Informa\u00e7\u00f5es Complementares","text":""},{"location":"#como-executar-localmente","title":"Como executar localmente:","text":"<ol> <li>Instale as depend\u00eancias: <code>pip install -r requirements.txt</code></li> <li>Execute o servidor local: <code>mkdocs serve</code></li> <li>Acesse: <code>http://127.0.0.1:8000</code></li> </ol>"},{"location":"#tecnologias-utilizadas","title":"Tecnologias utilizadas:","text":"<ul> <li>MkDocs - Gerador de documenta\u00e7\u00e3o est\u00e1tica</li> <li>Material for MkDocs - Tema moderno e responsivo</li> <li>Python - Linguagem base para as ferramentas</li> </ul>"},{"location":"#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1: Hist\u00f3rico de vers\u00f5es</p></p> ID Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor Data 01 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Mateus Villela Consorte 21/09/2025"},{"location":"Modelagem/2.4.ParticipacoesModelagem/","title":"2.4. Participa\u00e7\u00f5es (Modelagem)","text":"<p>Breve relato sobre as participa\u00e7\u00f5es/contribui\u00e7\u00f5es de cada membro \u00e0 entrega. </p>"},{"location":"Modelagem/2.4.ParticipacoesModelagem/#modulo-modelagem-estatica-foco_1","title":"M\u00f3dulo Modelagem Est\u00e1tica (Foco_1)","text":"<p>|Nome do Membro | Contribui\u00e7\u00e3o | Signific\u00e2ncia da Contribui\u00e7\u00e3o para o Projeto (Excelente/Boa/Regular/Ruim/Nula) | Comprobat\u00f3rios Claros (com link)</p> <p>EXEMPLO: | Fulano  |  1. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do Diagrama de Classes. | Boa | Registro nos Versionamentos do Documento de Modelagem Est\u00e1tica, conforme (link).</p> <p>TODOS DEVEM PARTICIPAR, MOSTRANDO SEUS PONTOS DE VISTA E COMO COLABORARAM NESSA ETAPA DA ENTREGA COM COMPROBAT\u00d3RIOS.</p>"},{"location":"Modelagem/2.4.ParticipacoesModelagem/#modulo-modelagem-dinamica-foco_2","title":"M\u00f3dulo Modelagem Din\u00e2mica (Foco_2)","text":"<p>|Nome do Membro | Contribui\u00e7\u00e3o | Signific\u00e2ncia da Contribui\u00e7\u00e3o para o Projeto (Excelente/Boa/Regular/Ruim/Nula) | Comprobat\u00f3rios Claros (com link)</p> <p>EXEMPLO: | Fulano  |  1. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do Diagrama de Atividades. | Boa | Registro nos Versionamentos do Documento de Modelagem Din\u00e2mica, conforme (link).</p> <p>TODOS DEVEM PARTICIPAR, MOSTRANDO SEUS PONTOS DE VISTA E COMO COLABORARAM NESSA ETAPA DA ENTREGA COM COMPROBAT\u00d3RIOS.</p>"},{"location":"Modelagem/2.4.ParticipacoesModelagem/#modulo-modelagem-organizacional-ou-casos-de-uso-foco_3","title":"M\u00f3dulo Modelagem Organizacional OU Casos de Uso (Foco_3)","text":"<p>|Nome do Membro | Contribui\u00e7\u00e3o | Signific\u00e2ncia da Contribui\u00e7\u00e3o para o Projeto (Excelente/Boa/Regular/Ruim/Nula) | Comprobat\u00f3rios Claros (com link)</p> <p>EXEMPLO: | Fulano  |  1. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do Diagrama de Pacotes. | Boa | Registro nos Versionamentos do Documento de Modelagem Organizacional, conforme (link).</p> <p>TODOS DEVEM PARTICIPAR, MOSTRANDO SEUS PONTOS DE VISTA E COMO COLABORARAM NESSA ETAPA DA ENTREGA COM COMPROBAT\u00d3RIOS.</p>"},{"location":"Modelagem/2.5.IniciativasExtras/","title":"2.5. Iniciativas Extras (Modelagem)","text":"<p>Breve relato sobre as Iniciativas Extras realizadas pela equipe, no escopo da entrega.</p> <p>Apresentar links para comprobat\u00f3rios que evidenciem qualquer que seja a realiza\u00e7\u00e3o extra conferida pela equipe no escopo da entrega.</p>"},{"location":"Modelagem/2.Modelagem/","title":"2. Desenho de Software (Modelagem)","text":"<p>A Wiki ou GitPages do Projeto deve conter um t\u00f3pico dedicado ao M\u00f3dulo Desenho de Software (Modelagem), com tr\u00eas subt\u00f3picos principais, conforme 2.1, 2.2 e 2.3. Adicionalmente, deve constar um subt\u00f3pico sobre as participa\u00e7\u00f5es, conforme 2.4. Por fim, pode constar um subt\u00f3pico, chamado 2.5, no qual podem ser colocadas quaisquer iniciativas extras, caso ocorram (opcional). Para cada foco, revelar principalmente: Rastreabilidade &amp; Elos com Outros Artefatos, Senso Cr\u00edtico, Refer\u00eancias, Versionamentos &amp; Participa\u00e7\u00f5es e Metodologia.</p>"},{"location":"Modelagem/dinamica_uml/ModelagemDinamica/","title":"M\u00f3dulo Nota\u00e7\u00e3o UML \u2013 Modelagem Din\u00e2mica","text":"<p>Foco_2: Modelagem UML Din\u00e2mica.</p> <p>Entrega M\u00ednima: 1 Modelo Din\u00e2mico (ESCOPO: Diagrama de Sequ\u00eancia; Diagrama de Atividades; Diagrama de Comunica\u00e7\u00e3o/Colabora\u00e7\u00e3o ou Diagrama de Estados).</p> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o (para a professora) explicando o modelo din\u00e2mico especificado, com: (i) rastro claro aos membros participantes (MOSTRAR QUADRO DE PARTICIPA\u00c7\u00d5ES &amp; COMMITS); (ii) justificativas &amp; senso cr\u00edtico sobre o modelo, e (iii) coment\u00e1rios gerais sobre o trabalho em equipe. Tempo da Apresenta\u00e7\u00e3o: +/- 5min. Recomenda\u00e7\u00e3o: Apresentar diretamente via Wiki ou GitPages do Projeto. Baixar os conte\u00fados com anteced\u00eancia, evitando problemas de internet no momento de exposi\u00e7\u00e3o nas Din\u00e2micas de Avalia\u00e7\u00e3o.</p> <p>A Wiki ou GitPages do Projeto deve conter um t\u00f3pico dedicado ao M\u00f3dulo Modelagem Din\u00e2mica (Nota\u00e7\u00e3o UML), com 1 modelo, hist\u00f3rico de vers\u00f5es, refer\u00eancias, e demais detalhamentos gerados pela equipe nesse escopo.</p>"},{"location":"Modelagem/estatica_uml/ModelagemEstatica/","title":"M\u00f3dulo Nota\u00e7\u00e3o UML \u2013 Modelagem Est\u00e1tica","text":"<p>Foco_1: Modelagem UML Est\u00e1tica.</p> <p>Entrega M\u00ednima: 1 Modelo Est\u00e1tico (ESCOPO: Diagrama de Classes; Diagrama de Componentes ou Diagrama de Implanta\u00e7\u00e3o).</p> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o (para a professora) explicando o modelo est\u00e1tico especificado, com: (i) rastro claro aos membros participantes (MOSTRAR QUADRO DE PARTICIPA\u00c7\u00d5ES &amp; COMMITS); (ii) justificativas &amp; senso cr\u00edtico sobre o modelo, e (iii) coment\u00e1rios gerais sobre o trabalho em equipe. Tempo da Apresenta\u00e7\u00e3o: +/- 5min. Recomenda\u00e7\u00e3o: Apresentar diretamente via Wiki ou GitPages do Projeto. Baixar os conte\u00fados com anteced\u00eancia, evitando problemas de internet no momento de exposi\u00e7\u00e3o nas Din\u00e2micas de Avalia\u00e7\u00e3o.</p> <p>A Wiki ou GitPages do Projeto deve conter um t\u00f3pico dedicado ao M\u00f3dulo Modelagem Est\u00e1tica (Nota\u00e7\u00e3o UML), com 1 modelo, hist\u00f3rico de vers\u00f5es, refer\u00eancias, e demais detalhamentos gerados pela equipe nesse escopo.</p>"},{"location":"Modelagem/organizacional_uml/ModelagemOrganizacionalCasosDeUso/","title":"M\u00f3dulo Nota\u00e7\u00e3o UML \u2013 Modelagem Organizacional OU Casos de Uso","text":"<p>Foco_3: Modelagem Organizacional OU Casos de Uso.</p> <p>Entrega M\u00ednima: 1 Modelo, sendo esse o Diagrama de Pacotes ou o Diagrama de Casos de Uso.</p> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o (para a professora) explicando o modelo especificado, com: (i) rastro claro aos membros participantes (MOSTRAR QUADRO DE PARTICIPA\u00c7\u00d5ES &amp; COMMITS); (ii) justificativas &amp; senso cr\u00edtico sobre o modelo, e (iii) coment\u00e1rios gerais sobre o trabalho em equipe. Tempo da Apresenta\u00e7\u00e3o: +/- 5min. Recomenda\u00e7\u00e3o: Apresentar diretamente via Wiki ou GitPages do Projeto. Baixar os conte\u00fados com anteced\u00eancia, evitando problemas de internet no momento de exposi\u00e7\u00e3o nas Din\u00e2micas de Avalia\u00e7\u00e3o.</p> <p>A Wiki ou GitPages do Projeto deve conter um t\u00f3pico dedicado ao M\u00f3dulo Modelagem Organizacional/Casos de Uso (Nota\u00e7\u00e3o UML), com 1 modelo, hist\u00f3rico de vers\u00f5es, refer\u00eancias, e demais detalhamentos gerados pela equipe nesse escopo.</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Gravacoes/","title":"Grava\u00e7\u00f5es","text":"<p>Grava\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da tela de oportunidades de est\u00e1gio e vagas de emprego no Figma feita por Daniel Ferreira Nunes:</p> <p>https://youtu.be/t8TJngz_mWg</p> <p>Grava\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do backlog do produto feita por Daniel Ferreira Nunes e Eduardo Ferreira de Aquino:</p> <p>https://youtu.be/8nUCQX5Bwjw</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Backlog/backlog/","title":"Backlog","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Backlog/backlog/#1-requisitos-funcionais","title":"1 - Requisitos Funcionais","text":"ID C\u00f3digo Descri\u00e7\u00e3o RF1 Centralizar informa\u00e7\u00f5es em um portal. O sistema deve disponibilizar todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes em um \u00fanico portal. RF2 Visualizar guia de est\u00e1gio. O sistema deve permitir que os usu\u00e1rios visualizem o guia de est\u00e1gio. RF3 Visualizar dicas e artigos. O sistema deve permitir que os usu\u00e1rios visualizem dicas e artigos relacionados ao est\u00e1gio. RF4 Publicar dicas e artigos. O sistema deve permitir que os administradores publiquem dicas e artigos. RF5 Cadastrar administrador do sistema. O sistema deve permitir que um administrador seja cadastrado no sistema. RF6 Visualizar empresas cadastradas. O sistema deve permitir que um estudante visualize as empresas cadastradas. RF7 Cadastrar empresas. O sistema deve permitir que um administrador cadastre empresas no sistema. RF8 Cadastrar vagas de est\u00e1gio. O sistema deve permitir que uma empresa cadastre vagas de est\u00e1gio no sistema. RF9 Visualizar vagas de est\u00e1gio. O sistema deve permitir que um estudante visualize as vagas de est\u00e1gio dispon\u00edveis. RF10 Candidatar-se a vagas de est\u00e1gio. O sistema deve permitir que um estudante se candidate a vagas de est\u00e1gio. RF11 Avalia\u00e7\u00e3o de empresas. O sistema deve permitir que os usu\u00e1rios avaliem as empresas onde estagiaram. RF12 Publicar vaga de est\u00e1gio. O sistema deve permitir que os usu\u00e1rios publiquem vagas de est\u00e1gio. RF13 Realizar login. O sistema deve permitir que um usu\u00e1rio realize login no sistema. RF14 Cadastrar usu\u00e1rio. O sistema deve permitir que um usu\u00e1rio se cadastre no sistema."},{"location":"iniciativas_extras/Backlog/backlog/#2-requisitos-nao-funcionais","title":"2 - Requisitos N\u00e3o Funcionais","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o RNF01 O sistema deve responder a a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio (como cliques em bot\u00f5es, navega\u00e7\u00e3o entre telas ou envio de formul\u00e1rios) em at\u00e9 2 segundos, em rede est\u00e1vel (ping \u2264 200ms, banda \u2265 10 Mbps), medido no navegador do cliente. RNF02 O sistema deve persistir informa\u00e7\u00f5es em um banco de dados relacional (como MySQL, PostgreSQL ou SQL Server). RNF03 Toda a interface textual do sistema (r\u00f3tulos, mensagens de erro, bot\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es) deve ser escrita em portugu\u00eas correto e estar livre de erros gramaticais e ortogr\u00e1ficos, al\u00e9m de evitar termos t\u00e9cnicos de TI como \u201cAPI\u201d, \u201cpayload\u201d, \u201ctoken\u201d e similares. RNF04 O sistema deve ser compat\u00edvel com os navegadores Google Chrome, Mozilla Firefox, Microsoft Edge e Safari, em suas vers\u00f5es mais recentes."},{"location":"iniciativas_extras/Backlog/backlog/#evidencia","title":"EVIDENCIA","text":"<p>os requistos foram elicitados atraves do quadro no miro e figma. </p> <p>Quadro no Miro utilizado para elicita\u00e7\u00e3o dos requisitos</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Link para o Figma</p> <p></p>"},{"location":"iniciativas_extras/Backlog/backlog/#historias-de-usuario","title":"Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio","text":"<p>Todas as hist\u00f3rias do usu\u00e1rios foram escritas no github projects e podem ser acessados atrav\u00e9s do link abaixo:</p> <p>Link para o GitHub Projects</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Backlog/backlog/#priorizacao-do-backlog","title":"Prioriza\u00e7\u00e3o do Backlog","text":"<p>A prioriza\u00e7\u00e3o do backlog foi feita utilizando a t\u00e9cnica MoSCoW, que classifica os requisitos em quatro categorias: Must have (Deve ter), Should have (Deveria ter), Could have (Poderia ter). Won't have (N\u00e3o ter\u00e1) decidimos n\u00e3o implementar nesta vers\u00e3o do projeto. </p> <ul> <li> <p>Must have   Funcionalidades essenciais, indispens\u00e1veis para o funcionamento m\u00ednimo do produto. Sua entrega \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois sem elas o produto n\u00e3o atende aos requisitos b\u00e1sicos de uso ou de neg\u00f3cio.</p> </li> <li> <p>Should have   Funcionalidades importantes, que agregam valor significativo ao produto, mas que podem ser implementadas ap\u00f3s os itens cr\u00edticos. Embora n\u00e3o sejam vitais para o funcionamento imediato, sua aus\u00eancia pode impactar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio ou a efici\u00eancia do sistema.</p> </li> <li> <p>Could have   Funcionalidades desej\u00e1veis, que aumentam a atratividade ou conveni\u00eancia do produto, mas que n\u00e3o s\u00e3o essenciais no escopo inicial. Podem ser consideradas caso haja tempo ou recursos dispon\u00edveis.</p> </li> </ul> C\u00f3digo US Descri\u00e7\u00e3o Prioridade US-01 Centralizar todas as informa\u00e7\u00f5es em s\u00f3 um portal Must US-02 Visualiza\u00e7\u00e3o do guia de est\u00e1gios Must US-14 Publicar Dicas e Artigos Must US-15 Visualizar dicas e artigos Must US-16 Cadastrar administrador do sistema Must US-03 Visualizar empresas cadastradas Should US-04 Cadastrar empresas Should US-05 Cadastrar aluno Should US-07 Excluir empresas Should US-08 Realizar login Should US-11 Buscar e Filtrar Vagas Should US-06 Editar empresas Could US-09 Avalia\u00e7\u00e3o da empresa Could US-10 Publicar Vaga de Est\u00e1gio Could US-12 Visualizar Detalhes da Vaga Could US-13 Candidatar-se a uma Vaga Could <p>| Vers\u00e3o | Descri\u00e7\u00e3o | Autor | Revisor | Data | |--------|-------------------------------------------------------------|------------------------------------------|------------|------------------------------------------|git | 1.0    | Cria\u00e7\u00e3o do documento e organiza\u00e7\u00e3o de todo o conte\u00fado       | Daniel Ferreira e Eduardo Ferreira |  Eduardo Ferreira |  14/09/2025 |</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Ferramentas/","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<p>Este documento tem como objetivo detalhar as tecnologias e ferramentas que os integrantes do Grupo 5 utilizaram ao longo do desenvolvimento do projeto DicasDeEstagio.</p> <p>As ferramentas visam garantir a efici\u00eancia e organiza\u00e7\u00e3o do projeto, al\u00e9m de facilitar a colabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de artefatos entre os membros da equipe.</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Ferramentas/#tecnologias-utilizadas","title":"Tecnologias Utilizadas","text":"Logo Tecnologia / Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o da Ferramenta Git Sistema de controle de vers\u00e3o distribu\u00eddo para gerenciamento de c\u00f3digo. GitHub Plataforma de versionamento e colabora\u00e7\u00e3o em projetos de desenvolvimento. GitHub Pages Servi\u00e7o para hospedar sites diretamente de reposit\u00f3rios GitHub. Google Docs Ferramenta para cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o colaborativa de documentos. Microsoft Teams Ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o para videoconfer\u00eancias e chat. Miro Plataforma colaborativa para cria\u00e7\u00e3o de quadros brancos digitais e brainstorming. Canva Plataforma de design gr\u00e1fico para cria\u00e7\u00e3o de materiais visuais. Visual Studio Code Editor de c\u00f3digo-fonte com suporte a m\u00faltiplas linguagens e extens\u00f5es. WhatsApp Aplicativo de mensagens para comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da equipe. MkDocs Gerador de sites est\u00e1ticos para documenta\u00e7\u00e3o a partir de arquivos Markdown. Figma Ferramenta de design colaborativo para cria\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos e interfaces."},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Ferramentas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 04/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o do documento Paulo Cerqueira - 1.1 05/09/2025 Corre\u00e7\u00e3o e melhoria da formata\u00e7\u00e3o Luiz Henrique G. Soares -"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/HeatmapDisponibilidade/","title":"Tabela de Disponibilidade","text":"<p>Para organizar melhor o andamento do projeto, a equipe elaborou uma Tabela de Disponibilidade com os hor\u00e1rios em que cada integrante est\u00e1 apto a contribuir. Esse recurso foi fundamental para planejar reuni\u00f5es, dividir tarefas de forma equilibrada e otimizar a colabora\u00e7\u00e3o entre os membros.  </p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/HeatmapDisponibilidade/#visualizacao-da-tabela","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o da Tabela","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/HeatmapDisponibilidade/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1: Hist\u00f3rico de vers\u00f5es</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da Tabela de Disponibilidade Let\u00edcia da Silva Monteiro Luiz Henrique Guimar\u00e3es Soares 05/09/2025 <p><p>Fonte: Let\u00edcia da Silva Monteiro e Luiz Henrique Guimar\u00e3es Soares 2025.</p></p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/","title":"Pol\u00edtica de Reposit\u00f3rio - Padr\u00f5es de Branches","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/#1-politica-de-branches","title":"1. Pol\u00edtica de Branches","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/#11-estrutura-semantica-para-pull-request","title":"1.1 Estrutura Sem\u00e2ntica para pull request","text":"<p>Os requests devem seguir o formato:</p> <pre><code>## Descri\u00e7\u00e3o das Altera\u00e7\u00f5es\nBreve descri\u00e7\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es realizadas\n\n## Tipo de Mudan\u00e7a\n- [ ] Feature (nova funcionalidade)\n- [ ] Fix (corre\u00e7\u00e3o de bug)\n- [ ] Docs (mudan\u00e7a na documenta\u00e7\u00e3o)\n- [ ] Refactor (refatora\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo)\n- [ ] Test (adi\u00e7\u00e3o/atualiza\u00e7\u00e3o de testes)\n\n## Checklist de Valida\u00e7\u00e3o\n### Pr\u00e9-requisitos\n- [ ] Branch atualizada com develop/main\n- [ ] Commits seguem padr\u00e3o sem\u00e2ntico\n\n### Documenta\u00e7\u00e3o\n- [ ] README atualizado (se necess\u00e1rio)\n- [ ] Coment\u00e1rios de c\u00f3digo adicionados\n- [ ] Changelog atualizado\n\n### Revis\u00e3o\n- [ ] Self-review do c\u00f3digo realizada\n\n## Observa\u00e7\u00f5es Adicionais\n&lt;!-- Coment\u00e1rios extras para os revisores --&gt;\n</code></pre>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/#12-protecao-de-branches","title":"1.2 Prote\u00e7\u00e3o de Branches","text":"<p>Branches protegidas (main, develop, release/) devem ter: - Requer pull request antes do merge   - Requer review from Code Owners - Status checks obrigat\u00f3rios*   - Requer status checks para passar   - Requer que as branches estejam atualizadas com base na main</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/#13-padrao-de-nomenclatura","title":"1.3 Padr\u00e3o de Nomenclatura","text":"<ul> <li><code>main</code>: Branch principal de produ\u00e7\u00e3o</li> <li><code>&lt;nome_participante&gt;</code>: Branch de integra\u00e7\u00e3o e recursos</li> <li><code>feature/*</code>: Novos recursos</li> <li><code>release/*</code>: Prepara\u00e7\u00e3o de releases</li> </ul>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ul> <li>Conventional Commits. Dispon\u00edvel em: https://www.conventionalcommits.org/. Acesso em: 02 set. 2025.</li> </ul>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaBranches/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor Data 01 Adi\u00e7\u00e3o dos dados V\u00edctor Moreira - 02/09/25"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaCommits/","title":"Pol\u00edtica de Reposit\u00f3rio - Padr\u00f5es de Commits","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaCommits/#1-padroes-de-commits","title":"1. Padr\u00f5es de Commits","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaCommits/#11-estrutura-semantica","title":"1.1 Estrutura Sem\u00e2ntica","text":"<p>Os commits devem seguir o formato:</p> <pre><code>&lt;tipo&gt;[escopo opcional]: &lt;descri\u00e7\u00e3o breve&gt;\n\n[corpo opcional]\n\n[rodap\u00e9 opcional]\n</code></pre> <p>Exemplos: - <code>feat: adiciona autentica\u00e7\u00e3o JWT</code> - <code>fix(core): corrige loop infinito na linha 50</code> - <code>docs: atualiza guia de instala\u00e7\u00e3o</code></p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaCommits/#12-tipos-de-commit","title":"1.2 Tipos de Commit","text":"Tipo Descri\u00e7\u00e3o feat Novo recurso (relacionado ao MINOR do versionamento sem\u00e2ntico) fix Corre\u00e7\u00e3o de bug (relacionado ao PATCH do versionamento sem\u00e2ntico) docs Altera\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o test Adi\u00e7\u00e3o/ajuste de testes refactor Refatora\u00e7\u00e3o sem mudan\u00e7a de funcionalidade perf Melhorias de performance build Mudan\u00e7as em depend\u00eancias ou ferramentas de build ci Mudan\u00e7as na configura\u00e7\u00e3o de CI/CD chore Tarefas administrativas (ex: atualizar .gitignore) cleanup Limpeza de c\u00f3digo (remo\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo comentado/obsoleto) remove Remo\u00e7\u00e3o de arquivos ou funcionalidades"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaCommits/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ul> <li>Conventional Commits. Dispon\u00edvel em: https://www.conventionalcommits.org/. Acesso em: 02 set. 2025.</li> </ul>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/Politicas-de-repositorio/PoliticaCommits/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor Data 01 Adi\u00e7\u00e3o dos dados V\u00edctor Moreira - 02/09/25"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/","title":"Ata da 1\u00aa Reuni\u00e3o","text":"<p>Data:24/08/2025   Hor\u00e1rio: 16:00 - 18:00  Local: Microsoft Teams   Participantes: Mateus Villela, Leticia Monteiro, Paulo Cerqueira, Henrique Alencar, Eduardo Ferreira, Felipe Nunes, Breno Alexandre, Vitor Moreira</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#1-objetivo-da-reuniao","title":"1. Objetivo da reuni\u00e3o","text":"Realizar o planejamento inicial para o desenvolvimento do projeto da disciplina. A pauta incluiu a apresenta\u00e7\u00e3o dos artefatos de organiza\u00e7\u00e3o, e tarefas semanais."},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#2-discussoes","title":"2. Discuss\u00f5es","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#21-apresentacao-dos-artefatos","title":"2.1 Apresenta\u00e7\u00e3o dos artefatos","text":"Discutiu-se sobre os modelos e templates de artefatos (cronogroma, ata de reuni\u00e3o, heat map) que ser\u00e3o utilizados para a organiza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o do projeto nesse primeiro momento."},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#23-ferramentas-selecionadas","title":"2.3 Ferramentas selecionadas","text":"<ul> <li>WhatsApp: Comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da equipe;     <li>Teams: Grava\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es e discuss\u00f5es formais;     <li>GitHub: Versionamento da documenta\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos;     <li>MkDocs: Cria\u00e7\u00e3o e hospedagem da documenta\u00e7\u00e3o do projeto;"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#3-decisoes-e-proximos-passos","title":"3. Decis\u00f5es e Pr\u00f3ximos Passos:","text":"<p> Ficou definido o que cada membro ira fazer: <ul> <li>Cronograma Planejado e executado: Mateus Villela;</li> <li>Ata de reuniao: Paulo Cerqueira;</li> <li>Editar video e envio (youtube): Eduardo, Felipe, Breno;</li> <li>Label Issues e colocar o git template: Breno Alexandre;</li> <li>Configurar Repositorio (Politica de branch e commit) Vitor;</li> <li>CI de automacao de deploy do docs: Matheus, Eduardo;</li> <li>Gerente de verificacao: Leticia;</li> </ul> </p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#31-proximo-encontro","title":"3.1 Pr\u00f3ximo Encontro","text":"Data: INDEFINIDO"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#4-link-para-a-gravacao-da-reuniao","title":"4. Link para a Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata1/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor Data 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da ata Paulo Cerqueira Felipe Nunes"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata2/","title":"Ata da Reuni\u00e3o \u2013 27/08/2025","text":"<p>Faculdade: UnB Gama Data: Quarta-feira, 27 de Agosto de 2025 \u2013 20h Pr\u00f3xima reuni\u00e3o: INDEFINIDO</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata2/#integrantes-do-grupo","title":"Integrantes do grupo","text":"Nome Situa\u00e7\u00e3o Breno Alexandre Soares Garcia Presente Daniel Ferreira Nunes Presente Eduardo Ferreira de Aquino Presente Felipe Nunes de Mello Faltou Luiz Henrique Guimar\u00e3es Soares Faltou Henrique Martins Alencar Faltou Let\u00edcia da Silva Monteiro Presente Mateus Vilella Consorte Presente Paulo Henrique Virg\u00edlio Cerqueira Presente Victor Moreira Almeida Presente"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata2/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata2/#decisoes-e-proximos-passos","title":"Decis\u00f5es e Pr\u00f3ximos Passos:","text":"<p>Os t\u00f3picos que vimos at\u00e9 agora s\u00e3o: - Readme - Code Of Conduct - Contributing - Cronograma planejado e Cronograma Executado - Ferramentas - Heatmap - Pol\u00edticas de reposit\u00f3rio (branches, commits) - Rastreabilidade (Backward-From, Forward-From, P\u00f3s-rastreabilidade e Pr\u00e9-rastreabilidade, matriz geral). - Artefatos a serem produzidos do M\u00f3dulo Base (ser\u00e1 dividido melhor em subequipes)</p> <p>Ser\u00e1 criada uma enquete para decidirmos a data para a realiza\u00e7\u00e3o do design sprint.</p> <p>Anota\u00e7\u00f5es: - Sites de refer\u00eancias: LinkedIn, Gupy, CIEE, Nube, Universidade Patativa, Super Est\u00e1gios, (IMDb pela interface) - Pro projeto: lugares da FCTE: Lapis e AILab - Pro projeto: dicas tamb\u00e9m institucionais para guiar os alunos da UnB</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata2/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da ata Paulo Cerqueira 02/09/2025 NULL 1.1 NULL NULL 00/00/0000 NULL"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata3/","title":"Ata da Reuni\u00e3o \u2013 02/09/2025","text":"<p>Faculdade: UnB Gama Data: Ter\u00e7a-feira, 02 de Setembro de 2025 \u2013 21h Pr\u00f3xima reuni\u00e3o: INDEFINIDO</p>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata3/#integrantes-do-grupo","title":"Integrantes do grupo","text":"Nome Situa\u00e7\u00e3o Breno Alexandre Soares Garcia Presente Daniel Ferreira Nunes Presente Eduardo Ferreira de Aquino Presente Felipe Nunes de Mello Faltou Luiz Henrique Guimar\u00e3es Soares Presente Henrique Martins Alencar Presente Let\u00edcia da Silva Monteiro Presente Mateus Vilella Consorte Presente Paulo Henrique Virg\u00edlio Cerqueira Presente Victor Moreira Almeida Presente"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata3/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata3/#decisoes-e-proximos-passos","title":"Decis\u00f5es e Pr\u00f3ximos Passos:","text":"<p>Atividades </p> <ul> <li>Organiza\u00e7\u00e3o dos Requisitos - Daniel </li> </ul> <p>Etapa 1 (Unpack) - Design Sprint</p> <ul> <li>Artefato Generalista - Gloss\u00e1rio/L\u00e9xico. Pessoas: Mateus.</li> <li> <p>Diagrama causa-efeito (Ishikawa): Eduardo, Daniel e Paulo</p> </li> <li> <p>BPMN Grupo 1 - Tema:    Pessoas: Daniel, Eduardo e Paulo</p> </li> <li>BPMN Grupo 2 - Tema:    Pessoas: Let\u00edcia, Luiz e Henrique </li> <li> <p>BPMN Grupo 3 - Tema: Design Sprint   Pessoas: Breno, Mateus, V\u00edctor, Felipe</p> </li> <li> <p>Prot\u00f3tipo Home Page - Let\u00edcia </p> </li> <li>Prot\u00f3tipo Guia Est\u00e1gio - Breno</li> <li>Prot\u00f3tipo Vagas/Conectar - Daniel </li> <li>Prot\u00f3tipo Classifica\u00e7\u00e3o\u00a0-\u00a0Paulo</li> </ul>"},{"location":"iniciativas_extras/Planejamento/atas/ata3/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da ata Paulo Cerqueira 02/09/2025 NULL 1.1 NULL NULL 00/00/0000 NULL"}]}